Ik hoorde Mr. Hubble opmerken dat "een beetje hartige varkensvleespastei zou bovenop u liggen van alles wat u zou kunnen noemen en doen geen kwaad, "en ik hoorde Joe zeggen:" Je zult wat hebben, Pip. "
ik heb nooit absoluut zeker geweest of ik een schelle kreet van angst uitte, alleen in geest, of in de lichamelijke hoorzitting van het bedrijf.
Ik voelde dat ik kon niet meer verdragen, en dat ik moest wegrennen.
Ik liet het been van de tafel en rende voor mijn leven.
Maar ik liep niet verder dan de deur van het huis, want daar liep ik het hoofd boven mijn hoofd in een partij soldaten met hun musketten, van wie er één een paar uitstak van handboeien aan mij, zeggende: "Hier ben je, kijk scherp, kom op!"
Hoofdstuk V De verschijning van een rij soldaten die de but-ends van hun afranselden geladen musketten op onze deur-stap, veroorzaakte het diner-partij om toe te nemen van tafel in verwarring en deed mevrouw Joe opnieuw de keuken inlopen met lege handen, om te stoppen en te staren, in haar verwonderde klaagzang van "Genadige goedheid genadig, wat is er gebeurd - met de - taart!"
De sergeant en ik waren in de keuken toen mevrouw Joe stond te staren; bij welke crisis heb ik gedeeltelijk het gebruik van mijn zintuigen hersteld.
Het was 1975.. de sergeant die tegen mij had gesproken, en hij keek nu rond naar de bedrijf, met zijn handboeien uitnodigend uitgebreid naar hen toe in zijn rechterhand en zijn linker op mijn schouder.
"Excuseer me, dames en heren," zei de sergeant, "maar zoals ik heb vermeld aan de deur van dit slimme jonge scheerapparaat, "(wat hij niet had gedaan)," I ben op jacht in de naam van de koning en ik wil de smid. "
"En wat zou je met hem willen bidden?"
